Зад. 01. Restful API.
Выберите произвольную предметную область. Для нее создайте Restful API.

Обратите внимание, что контролеры не должны работать с сущностями ORM, только с  DTO.

Между уровнем контролеров и сервисов поместите уровень фасадов. Методы фасадов принимают и возвращают только DTO или простые классы типа String (ни в коем случае не ORM сущности). Внутри фасадов используются сервисы. Фасады нужны, в т. ч. чтобы упростить интерфейс взаимодействия для контроллеров. Внутри их методов можно вызывать несколько сервисов.

В контроллеры не инжектировать сервисы, а только фасады. 

Сущности возвращаются сервисным уровнем. На сервисном же уровне находится бизнес логика. Методы у сервисов не делайте большими, чтобы их легко было переиспользовать. 

Много сущностей и эндпоинтов не создавайте. Покажите качество кода, а не его количество. Также примените различные технологии и подходы. Покажите целесообразное применение паттернов, различных аннотаций ORM, аутентификацию и прочее.



Обязательные требования:
- Протестировать веб сервисы с помощью Rest Assured.

Опциональные требования:
- аутентификация
- задеплоить проект на внешний сервер с доступом через интернет
Деплоить на сервер для доступа в интернет необязательно ввиду отсутствия бесплатного хостинга для Джава. 

Stack:
- Java 17
- любая SQL DB
- Hibernate или Spring Data
- Spring Boot
- Rest Assured

Некоторые частые ошибки, когда задание не сдано:
- нет уровня фасадов
- в контроллере есть хотя бы один java импорт сервиса, репозитория (DAO) или сущности
- хотя бы один метод фасада возвращает или принимает сущность.
- если код конвертации из сущности в DTO (или наоборот) происходит внутри метода фасада. Конвертацию нужно вынести в отдельный компонент Маппер, чтобы можно было переиспользовать.
- если встречаются JSON аннотации в сущностях. Такие аннотации должны быть в DTO.
- в сервисах импортируются DTO. DTO должны быть выше уровня сервисов, то есть начиная с фасадов.
- мапперы для конвертации сущностей в DTO не должны быть на уровне сервисов.
- сервисы и фасады написаны просто классами, без интерфейсов. Нужно использовать интерфейсы, инжектировать в другие компоненты их, а не классы. 
- есть неиспользуемые импорты в классах
